泰國總理巴育最後關頭放棄打科興疫苗 轉而打英國阿斯利康疫苗

疫苗抵達 捨棄中國疫苗 泰國總理自願接種英國疫苗

泰國政府向中國科興(Sinovac Biotech)公司採購的新冠肺炎(COVID-19)疫苗首批今天(24日)抵泰。泰國總理巴育(Prayut Chan-o-cha)表示，他願意率先接種疫苗，但尷尬的是，有醫生警告，科興疫苗只在18歲至59歲間的受試者測試，疫苗對今年67歲的巴育有沒有效，以及會不會產生副作用都不得而知，但隨後官員澄清，巴育將接種的是適用所有年齡層的英國阿斯利康(AstraZeneca)的疫苗。
衛生部長：國家領袖第一個接種疫苗很重要

根據《鮮新聞》、《曼谷郵報》報導，副總理兼衛生部長阿努廷(Anutin Charnvirakul)為了讓民眾對疫苗有信心，打算讓泰國總理挽起袖子，成為第一個接種疫苗的國人。但卻被醫生打臉，巴育的年紀67歲，已經超出適合施打科興疫苗的18歲至59歲範圍。

阿努廷昨天(23日)澄清，今天中國科興和英國阿斯利康的疫苗都會抵達泰國，科興疫苗的數量約有20萬劑，阿斯利康的疫苗則有11.7萬劑，巴育將接種的是英國製藥公司阿斯利康的疫苗，「巴育將軍作為國家的領導人，第一個接種新冠肺炎疫苗是件重要事」。阿斯利康的疫苗適用不同年齡的民眾。

阿努廷並提到，兩種新冠肺炎疫苗都需要施打兩劑，科興疫苗兩劑要間隔14天至28天，阿斯利康則要間隔6週。民眾一開始需親自至醫療機構接種疫苗，並在接種後靜待半小時，觀察是否有不適症狀。

剩餘120萬劑科興疫苗將在接下來兩個月陸續抵泰

巴育昨主持疫情指揮中心會議後接受媒體採訪表示，20萬劑疫苗今日抵泰後，政府約需要2到3天時間準備施打疫苗事宜，一切就緒之後，他準備率先接種疫苗。

泰國公共衛生部與中國的科興生物技術公司簽訂採購協議，採購200萬劑新冠肺炎疫苗，首批20萬劑今天將由泰航專機從北京載運至泰國，預計3月底前再交付80萬劑，4月底前交付100萬劑。

犯國安法 拉得

身體很誠實

泰國行省領導人都唔打

自己條命仔

當然係選最好

賤民就打科興

口裡說好

跟柒婆玩法

咁辛苦政變完做總理然後因為打支那疫苗出事咪好唔抵？

泰國特別行政區

用歐洲貨就係好

80億國安費, 買到多少架？

奶共好老實

身體最誠實

正常智力

林鄭今年63歲

死巴狗

自己條命，自己決定

香港：泰國都有得選靚野用

推

自己打英國炸
下面果班要打科興